自從蘇斯克查去年12月22日接手曼聯，曼聯已經累計得到了17個12碼

曼聯今季的進攻成為了大難題，球隊似乎總是破門乏術。但是好在球隊運氣比較好，經常能夠通過12碼的方式打開局面。此役作客史坦福橋，曼聯又獲得了一個12碼，拉舒福特（Marcus Rashford）也抓住了機會，一蹴而就幫助曼聯取得領先，也為勝利打下了基礎。

頗為有趣的一個數據，來自《opta》的統計稱，自從蘇斯克查（Ole Solskjær）去年12月22日接手曼聯帥位以來，曼聯各項賽事已經累計得到了17個12碼，是同期英超所有球隊中最多的。其中球隊罰進了12個，儘管失了5個，曼聯的12碼入球數在這個階段內還是英超最多的。

曼聯今季進攻乏力，12碼幾乎成為了球隊摧城拔寨的利器。不過球隊想要找回狀態，不能只靠12碼，蘇帥還是需要在進攻端打造出合適的體系才行。

曼聯的12碼的命中率其實並不算好，今季曼聯在英超已經獲得了6個12碼，踢失了4個。在英超歷史上，單賽季踢丟12碼最多的球隊是94/95賽季的熱刺和11/12賽季的利物浦，兩隊當賽季都踢失了5個。也就是說，曼聯再踢丟一個就能平紀錄了，再踢失兩個，就將創造英超歷史新紀錄了。

魔性返黎啦

其實多12 碼有咩問題

多12碼唔係問題，唔入先係問題

進攻叻先多12碼

你比狗屌

俾狗屌唔係問題，唔入先係問題

廢蛇愛將係唔同d